黑色孤兒 Orphan Black

最近起netflix追咗一季，劇情超精采，女主角一人分飾多角，引人入勝，但點解好似好少人討論呢套劇？起香港係咪無咁出名？係咪得我覺得係神作（雖然有bug嘅，但人物塑造得好好）。

之前都無聽過呢套劇，爭啲因為套戲名而錯過咗。查番發現，原來女主有因為呢套劇其他season拎到艾美獎，但之前輸咗比how to get away with murder嘅女主，第一季無拎到艾美獎best actress。兩套劇我都有睇，劇情精彩度都不相伯仲，個人鍾意Orphan Black嘅劇情同題材多啲，而how to get away with murder S1的確無乜bug、剪接配樂拍攝手法都上乘，但個人覺得演技方面，好明顯Orphan Black嘅女主更勝一籌？

睇到第二季都覺得幾好睇
女主角真係carry到唔同造型
不過頭幾集睇到一頭霧水
由第一集個一個人造人俾人爆頭開始唔係幾明
後尾睇睇下先開始明

頭兩季有新鮮感係幾正
去到後面睇厭咗分飾多角 劇情都係一般般

我都睇緊第二季，唔明點解呢套劇咁少討論，既然how to get away with murder都咁多討論，呢套同期嘅真係有少少underrated雖然未必稱得上係經典（始終唔係新鮮題材、亦無好宏大嘅世界觀、亦無乜影響到後人作品），但都稱得上係上乘嘅佳作，女主演技更係神級，成套片無S級，都有A級，人物塑造得有血有肉，比得上我熱愛嘅prison break

第一季頭幾集每集睇完都心諗：又有多件？
一開頭完全認唔出Rachel都係佢演睇多兩眼先發現到，好勁，完全令觀眾投入，唔會跳戲。

另外好鍾意睇Alison果條線，真係好好笑

都可能係，未必有咁多新鮮感，就好似Prison Break S1-5睇Michael Scofield逃獄咁睇到後面應該都係為咗個情懷

但覺得黑色孤兒女主演技贏how to get away with murder嘅女主，第一季就應該要拎到獎，可惜

但結局冇乜驚喜

第幾季嘅結局？

我都覺得佢真係幾勁
又可以扮師奶/精神病人又可以辦到MK妹又可以扮高級女Boss feel
不過如果係佢警察身份嗰度可以拖耐啲就好
感覺太快就收檔

同感！警察果度透過細節估佢自己係邊個、估partner係咩名、聽證會要講啲乜、同埋自己要查自己殺德國人嘅case都幾有趣幾好笑，有少少推理feel同埋覺得佢同Paul嘅感情線可以講長／深入少少，唔夠deep，似有還無。幾鍾意Paul呢個角色

不過睇到一半 上咗癮走咗去睇black mirror
覺得仲好睇過黑色孤兒雖然人哋話覺得睇到恐怖覺得幾有意思 有啲單元開心大結局仲睇到有啲感動

black mirror都係神作不過鍾意睇劇集多過單元劇

呢套好少人講，幾年前睇完我覺得好好睇呀。
女主角Tatiana Maslany演技真係超勁，記得睇過一條片即使無服裝造型，但你一聽佢啲口音同肢體小動作已經知佢扮緊邊個分身。
最鍾意cosima同Helena

正無論係套戲，定套女主嘅演技，起香港都太underrated，希望佢會有多啲作品，或者拍下電影。真係好高質嘅演員，天份與勤力兼備，睇睇下都真係以為係唔同演員演嘅，我最鍾意Sarah！Helena果part好恐怖，但盡顯演技，唔講以為睇緊鬼片

Tatiana Maslany真係高質演員，所以好少演商業片，冷門到想搵嚟睇都有啲困難，最易搵應該係呢套

唔想爆劇情，但我都係睇到第3，4季先開始鍾意helena

記得個陣睇到有好多個佢就無睇
個下唔知點解覺得好煩
前兩季好好睇

有啲劇情真係好普通
我同巴打相反反而係想睇下女主仲可以扮幾多個角色所以睇落去

準備睇完五季再煲佢其他劇
睇到第三季Helena救Sarah，我都開始鍾意佢！
但Sarah my favourite
同埋Alison果part開始無咁好笑不過呢個故事有佢呢條線都幾好，講講下軍營，又帶番去講學校/社區，緊張中帶點funny

睇到第三季開始覺得有啲亂啲勢力人物有啲複雜